更多加國醫生反大麻合法化 憂精神影響

【大紀元2018年08月21日訊】（大紀元記者王蘭多倫多編譯報導）一項全國範圍的調查顯示，更多的加拿大醫生反對將休閒大麻合法化，他們擔心大麻濫用對人精神方面產生的長期影響。

民意調查顯示更多加拿大醫生反對大麻合法化。（Getty Images）

據《卡爾加里先鋒報》報導，醫療研究機構MD Analytics在6月份對235名全科醫生進行的民意調查顯示，47％的受訪者不讚成10月17日娛樂用大麻合法化生效，而32%的受訪者表示贊同，這一結果在各省份都是一致的。

民意調查的誤差幅度為正負6個百分點

在反對大麻合法化者當中，87％的人表示他們預計看到更多的患者出現精神病症狀，88％的人認為他們會治療更多藥物濫用的患者。

支持者說，大麻合法化意味著因同樣症狀開處方或患者就診時間減少，例如慢性疼痛，纖維肌痛和失眠患者。

MD Analytics的薩赫（Rahim Shah）表示，這項調查揭示了對大麻合法化帶來的未知因素及可能產生更深層影響的擔憂。

「人們擔心大麻濫用和對精神方面的影響，更多的是長期影響，」他說。

安省漢密爾頓麥克馬斯特大學醫院（ McMaster University Hospital ）慢性疼痛和心理治療專家海切爾（Lydia Hatcher）醫生說。調查中的出現的兩級化反應，凸顯了對大麻的影響和醫療效益進行更多教育和研究的必要性，

「醫生接受大麻知識的教育很少，」海切爾表示，自2015年以來，她一直開處方中不含具有精神方面作用CBD的大麻油。

「他們不知道會發生什麼，而我們這些開處方的醫生會瞭解多些。」

她說，使用大麻藥物的患者雖然給他們帶來好處，但她確實擔心病患會產生依賴或濫用。

「大麻合法化是大企業驅動」
今年早些時候，加拿大統計局的一項調查顯示，15歲以上的加拿大人中14％的人過去三個月內使用了大麻 ，這一數字在亞伯塔省上升至17％。

卡爾加里兒童和青少年精神病學家威爾克斯（ Chris Wilkes）醫生說，醫學專業人士已經看到患者對大麻的耐藥性增加，這引起了人們的關注。

「由於這個原因，我們已經看到急診室（訪問）的增加，」他說。

威爾克斯表示，民意調查顯示大量加拿大人表示他們將在大麻完全合法化之後開始使用大麻，他補充說，他同意那些擔心大麻帶來精神病等心理健康副作用的醫生。

威爾克斯說大麻確實對治療癌症患者的噁心、類風濕性關節炎的症狀方面具有作用，並且可以作為罹患肝臟損害的酗酒者的替代品，但這些不能成為廣泛使用的理由。

「這不是一種無害的藥物，它有一些非常嚴重的後果 ，它也不是一種神奇的藥物，大麻合法化不是由醫生驅動，而是由大企業驅動。」他說。

MD Analytic表示，大麻合法化的到底會帶來什麼影響仍然是一個謎。

責任編輯：嚴楓

又妖魔化大麻

酒精對人影響仲大啦

ching係邊間醫學院grad?

反咩對?
連登醫生贊成就無問題

又一條道友

支持禁煙禁酒

支持合法化
但係希望啲人唔會真係覺得大麻係好嘢嚟

上月為麻駕所傷 加州主計長余淑婷怒斥大麻業

【大紀元2018年08月27日訊】（大紀元記者周鳳臨綜合報導）上月在一次麻駕追尾事故中受傷，加州主計長余淑婷（Betty Yee）上週在接受CALmatters專訪中，怒斥大麻產業，要他們負起責任來，解決這些因吸食大麻造成的交通事故。

余淑婷在採訪中表示，大麻業種植者和銷售商們不能只空談稅收和監管，還應該承擔應盡的社會責任，他們應當承擔起這一責任，應對因吸食大麻造成的對公共安全威脅的問題。

余淑婷說，大麻產業目前跟執法部門完全是對抗的關係，但人們將因此而受到傷害，一定要行動起來，為切實解決這個問題做出努力。

在7月13日（週五）下午，余淑婷的坐駕在連接阿拉米達（Alameda）和奧克蘭（Oakland）的波西隧道（Posey Tube），被後面的車輛追尾，她和同車的丈夫，以及隨行駕駛員均受傷；估計肇事者駕駛的尼桑（Nissan）轎車以每小時40～55英里的速度，追撞了余淑婷因堵車正被困在隧道的車輛，並導致連環相撞。

加州公路巡警（CHP）在後來的報告中稱，事故發生於下午3:25，余淑婷乘坐的州府轎車，被後面肇事車輛猛烈撞擊，進一步撞上了前面一輛豐田（Toyota）轎車。余淑婷描述當時的記憶稱，在失去直覺之前，眼前所見的只是轎車的地板。

肇事司機是居住在西奧克蘭（West Oakland）、現年25歲的艾倫．喬治（Aaron George），他當時抽完大麻正「嗨」著。艾倫．喬治在車禍中受重傷，他目前以吸毒後駕駛並造成傷害的罪名被阿拉米達縣（Alameda County）警方羈押。

余淑婷回憶說，當肇事車輛第1次撞上她的坐駕之後，那輛車還想繼續衝出隧道，於是再發生了第2次碰撞。余淑婷表示，她並不想做一個典範；但她說，在2016年她反對64號娛樂大麻合法化提案，就是因為她認為規範不完整，而且缺乏是否適合針對駕駛者血液中大麻成分的檢測。

如果大麻產業不與執法部門合作，形成一套適用於麻駕者血液檢測系統，余淑婷警告稱，那麼大麻合法化應當被重新考慮。

由「州長高速公路安全協會」（Governors Highway Safety Association）今年發佈的報告顯示，2016年間，44%的交通致死案件與吸毒有關；而10年前的2006年，這一數字為28%。

余淑婷引用比加州更早實施娛樂大麻合法化的科羅拉多（Colorado）州為例，該州2016年有51起因吸食大麻駕駛造成的交通致死案件，而在2014年和2015年僅有19起。

至今余淑婷仍未能從此次交通事故中完全恢復，她表示，她在車禍中發生嚴重瘀傷，到現在還遭受背部痙攣之苦，同時伴有頭疼，不得不限制每天在電腦前工作的時間。

目前加州尚無血液大麻成分檢測儀，加州公路巡警憑藉現場毒品測試，以及血液測試來進行檢測。據加州公路巡警估計，舊金山灣區出現的大麻駕駛案例，到年底可能達到70%的上漲幅度。◇

科羅拉多州長：加州大麻合法化應謹慎

【大紀元2016年11月05日訊】（大紀元記者周鳳臨綜合報導）今年加州大選的第64號提案是娛樂大麻合法化提案，除加州外，內華達、亞利桑那、馬薩諸塞和緬因州均有類似的提案。但之前通過娛樂大麻合法化的科羅拉多州州長約翰‧希肯盧珀（John Hickenlooper）卻在CBS訪談節目中敦促加州等對大麻合法化應謹慎行事。

希肯盧珀表示，根據科羅拉多州娛樂大麻合法化之後的情況來看，「我沒辦法去告訴這些州『就這麼做吧』」。他說：「一定要謹慎，最好是慢慢來，等上2年，看縱向研究結果是否顯示未成年人用大麻，以及用大麻後駕駛事故急劇上升，這之後再來決定。」

科羅拉多州於2013年通過娛樂大麻合法化法案，但根據丹佛市（Denver）地檢長米歇爾‧莫里西（Mitchell R. Morrissey）的經歷，娛樂大麻合法化並未如投票時承諾的那樣，給執法部門留下更多資源去調查其他案件。莫里西在一封信件中表示，娛樂大麻合法化之後發生的情況卻是「不僅整體犯罪率增加了，而且丹佛市處理非法大麻種植和非法大麻精練的案件增加了9倍，非法大麻營銷增加了99%，非法攜帶大麻的數量平均每個案子增加了3,424%」。

莫里西還說，娛樂大麻合法化導致非法的公開抽大麻罰款案件增加了300%，丹佛警方忙於大麻法律執行，以及調查直接因大麻導致的謀殺、搶劫和非法闖入住宅等案件，超過丹佛市歷史上任何時期。

目前在美國有25個州的醫療用大麻是合法的，但僅有4個州將娛樂大麻視為合法。聯邦一直將大麻定為一級受控制毒品。

咩人會支持合法吸毒?
咪就係一班終日無所事事係大學睇左兩本馬克思就覺得自己係神聖白人有義務去領導低賤人種既左翼liberals

)60464-4/fulltext

Cannabis嘅危害低過酒精同煙草啊
ching係邊間醫學院grad

咁又點?

低過=冇問題 隊到傻咗

連登班死道友又話外國個個支持既

支持LSD合法化

個別建議 不作評論

最初有位巴打話 酒精對人影響比大麻 更大
跟住唔知邊個反問個位巴打邊間醫學院grad
咁即係唔認同啦
Ok fine咁依家咪舉證據出來證明位巴打無講錯

你仲可以問返人「咁又點」

食過大麻既人就知
大麻又苦又臭的
根本唔會有上癮既可能性

依句最啱聽

柒左就認啦

酒都未禁，禁左煙酒先囉

無記錯呢篇研究一早畀人屌
lancet 呀嘛
wiki 有個專頁講d人亂quote篇野

有無source
我上網查過評論

啲同行嘅評論似乎係話
作者將個人傷害同社會傷害合埋一齊計算
比重如何拿捏 並唔應該由科學家自己決定

／American researchers Jonathan Caulkins, Peter Reuter, and Carolyn Coulson argue that Nutt erred by assuming that drug-related harms can be reduced to a single dimension. Most such rankings combine individual harms and harms to society. But national drug policies aim to reduce harm to society, so combined scores may be misleading. Furthermore, it is not for scientists alone to decide the relative weights society should place on such disparate drug-related harms as dependence, overdose death, and corruption. ／

但係望返啲data

酒精響所有指標都係比大麻嚴重
所以比重已經不重要了
點計都好
酒精都係嚴重過大麻